<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>O Lab | pesquisas on LabRua</title>
    <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/</link>
    <description>Recent content in O Lab | pesquisas on LabRua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Centro de Esperança-PB</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/esperanca/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/esperanca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esperança, município localizado a 40km de Campina Grande, tem uma população de 30.000 habitantes e sofre com a priorização do transporte público motorizado em sua área central. Apesar do uso intenso da caminhada para se deslocar, principalmente pelas mulheres, se percebe pouca atenção ao desenho urbano que favoreça a permanência de pessoas no espaço público.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parque Açude Novo: Diagnóstico e diretrizes</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/acudenovo/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 19:56:17 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/acudenovo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Localizada nas extremidades do Parque Açude Novo, centro de Campina Grande, a
Rua Santa Clara é marcada, dentre outras características, pela presença de lanchonetes,
as quais são bastante conhecidas pela população Campinense.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entorno do Terminal de Integração: Diagnóstico e Proposta de intervenção.</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/integracao/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 19:44:32 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/integracao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O terminal de integração, localizado no centro de Campina Grande - PB consiste em uma ferramenta urbana que interliga diversas linhas de ônibus da cidade, atraindo assim uma quantidade significativa de pessoas para o lugar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espaços Públicos do Açude Velho, Campina Grande-PB</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/acudevelho/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 19:44:32 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/acudevelho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Açude Velho está localizado no centro de Campina Grande - PB, é considerado o cartão postal da cidade e é muito utilizado pela população para prática de esportes, como também lazer e passagem de pedestres.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bicicleta Compartilhada</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/bicicleta/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 19:56:17 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/bicicleta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para atender as demandas no Plano de Mobilidade Urbana do município de Campina Grande, pesquisadores do LabRua foram convidados pela STTP (Superintendência de Trânsito e Transportes Públicos) a estudar e construir um diagnóstico de viabilidade de implantação do sistema de Bike Share (bicicleta compartilhada) e apontar em sua fase inicial, a localidade das estações.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vazios Centrais de Campina Grande-PB</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/vazioscentrais/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 19:50:47 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/vazioscentrais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O perímetro do Centro Histórico de Campina Grande protegido pelo IPHAEP vem passando por diversas transformações. A cidade cresce - perifericamente - e o Centro passa a ter cada vez mais espaços urbanos ociosos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feira Central de Campina Grande</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/feiracentral/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 19:56:17 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/feiracentral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A Feira Central de Campina Grande é uma fonte inesgotável para estudos sobre o espaço público, com toda sua complexidade, que de início nos parece caótica, revela uma ordem criada continuamente pela ação humana que refletem séculos de tradições que remetem à própria fundação da cidade enquanto entreposto comercial no século XVII.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festejos juninos de Campina Grande-PB</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/s%C3%A3ojo%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:53:42 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/s%C3%A3ojo%C3%A3o/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Parque do Povo é o espaço público central de Campina Grande que vira foco durante o período junino por abrigar a maior festa de São João. Crescente em influência a cada ano, o local se modifica e, ao mesmo tempo, molda as dinâmicas locais urbanas, trazendo massa turística e levantando questões sobre demanda/oferta de mobilidade, segurança, usos, variações de layout e organização ao longo do tempo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mulheres da Periferia: por onde andam</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/mulheres/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 19:56:17 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/mulheres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;As diferenças sociais têm forte impacto na maneira com que as cidades são construídas ao longo do tempo, contribuindo, muitas vezes para segregação de alguns grupos, e isso acontece, por exemplo, as diferenças existentes entre homens e mulheres.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivência urbana no Recife Antigo: uma experiência do diagnóstico à intervenção no Rec’n’play 2019</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/recnplay/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 19:56:17 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/recnplay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Através da parceria entre a Prefeitura Municipal do Recife com o Laboratório de Rua (LabRua), foram desenvolvidas metodologias colaborativas para análise e execução de intervenção na Rua da Guia, situada no Recife Antigo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagnóstico do Uso da Bicicleta em Campina Grande-PB</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/diagnosticobicicleta/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 19:56:17 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/diagnosticobicicleta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para cumprir com a exigência da Lei no 12.587 de 2012 que institui as diretrizes da política nacional de mobilidade urbana, técnicos da prefeitura de Campina Grande chamaram nossa diretora Aída Pontes para elaborar um diagnóstico do uso da bicicleta em Campina Grande.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Núcleo Central de Campina Grande-PB</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/centrocg/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/centrocg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conhecido pelo seu patrimônio art-decó, o núcleo central de Campina Grande é a área da cidade com maior concentração de comércios e serviços. Como muitos centros urbanos brasileiros, a região apresenta um aglomerado intenso de pessoas e veículos, o que traz vitalidade para a área, mas também caos em determinados aspectos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>