<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>O Lab | pesquisas on LabRua</title>
    <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/</link>
    <description>Recent content in O Lab | pesquisas on LabRua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>&amp;copy;2017 LabRua</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Centro de Esperança-PB</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/esperan%C3%A7a/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/esperan%C3%A7a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esperança, município localizado a 40km de Campina Grande, tem uma população de 30.000 habitantes e sofre com a priorização do transporte público motorizado em sua área central. Apesar do uso intenso da caminhada para se deslocar, principalmente pelas mulheres, se percebe pouca atenção ao desenho urbano que favoreça a permanência de pessoas no espaço público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espaços Públicos do Açude Velho</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/acudevelho/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 19:44:32 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/acudevelho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Açude Velho está localizado no centro de Campina Grande - PB, é considerado o cartão postal da cidade e é muito utilizado pela população para prática de esportes, como também lazer e passagem de pedestres. Porém, áreas de permanência e contemplação não são muito estimuladas no local, já que há problemáticas como falta de mobiliário urbano, deficiência de iluminação pública, trânsito ofensivo nas ruas que o contornam etc.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vazios Centrais   de Campina Grande-PB</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/vazioscentrais/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 19:50:47 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/vazioscentrais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O perímetro do Centro Histórico de Campina Grande protegido pelo IPHAEP vem passando por diversas transformações com o passar do tempo. A cidade cresce - perifericamente - e o Centro passa a ter cada vez mais espaços urbanos ociosos. Embora seja uma área consolidada e dinâmica, bastante conhecida pelos comércios e serviços, os lotes e imóveis vazios estão dando espaço para um novo uso em especial, os estacionamentos.&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festejos juninos de Campina Grande</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/s%C3%A3ojo%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:53:42 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/s%C3%A3ojo%C3%A3o/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Parque do Povo é o espaço público central de Campina Grande que vira foco durante o período junino por abrigar a tradicional festa de São João. Crescente em influência a cada temporada, o local se modifica e, ao mesmo tempo, molda as dinâmicas locais urbanas, trazendo massa turística e levantando questões sobre demanda/oferta de mobilidade, segurança, usos, variações de layout e organização ao longo do tempo.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Núcleo Central de Campina Grande</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/centrocg/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/pesquisas/centrocg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conhecido pelo seu patrimônio art-decó, o núcleo central de Campina Grande é a área da cidade com maior concentração de comércios e serviços. Como muitos centros urbanos brasileiros, a região apresenta um aglomerado intenso de pessoas e veículos, o que traz vitalidade para a área, mas também caos em determinados aspectos.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>