<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pesquisa on LabRua</title>
    <link>https://labrua.github.io/site-labrua/tags/pesquisa/</link>
    <description>Recent content in pesquisa on LabRua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://labrua.github.io/site-labrua/tags/pesquisa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cidade e COVID: Diagnóstico sobre hábitos de mobilidade urbana em tempos de pandemia</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/cidadeecovid/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/cidadeecovid/</guid>
      <description>Dentro do contexto da ameaça do Coronavírus, as cidades do mundo inteiro foram diretamente afetadas por conta da grande concentração de pessoas vivendo, circulando e desenvolvendo as mais diversas atividades, favorecendo a contaminação e o rápido crescimento do número de casos.
Com o objetivo de frear o alastramento da doença, as principais entidades e organizações internacionais de saúde fizeram recomendações focadas na higiene, no isolamento físico (social) e na prática de quarentena (em casos de suspeita ou confirmação de contaminação assintomática), alterando a relação da humanidade com as cidades e as pessoas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma análise do índice de caminhabilidade em Esperança</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/caminhabilidadeesp/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/caminhabilidadeesp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A pesquisa que o LabRua vem desenvolvendo na cidade de Esperança, incluiu uma análise detalhada da área central do município e levantou várias questões sobre a condição de circulação dos pedestres que circulam na área. Impulsionados pelo tema, a equipe de envolvida analisou o índice de caminhabilidade em seu núcleo central.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>