<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>divisão-sexual-do-trabalho on LabRua</title>
    <link>https://labrua.github.io/site-labrua/tags/divis%C3%A3o-sexual-do-trabalho/</link>
    <description>Recent content in divisão-sexual-do-trabalho on LabRua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://labrua.github.io/site-labrua/tags/divis%C3%A3o-sexual-do-trabalho/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mulheres e Covid-19: a sobrecarga de trabalho doméstico na vida das mulheres da periferia de Campina Grande-PB durante a pandemia</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/mulherescovid/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/mulherescovid/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O novo coronavírus vem gerando diversas mudanças na forma como vivemos, trabalhamos e nos socializamos. As medidas de saúde e isolamento social apontam para a paralisação de muitos serviços e reorganização da cidade, o que acarreta na potencialização de muitos problemas, tais como: falta de moradia, dificuldade de deslocamento, crescimento da taxa de desemprego e mudanças na rotina e renda familiar. A forma como nossa sociedade e cidades foram construídas e organizadas impacta na maneira que as políticas de combate ao Covid-19 acontecem e nas consequências que elas geram. Alguns levantamentos recentes mostram que grupos mais vulneráveis têm sofrido maiores consequências durante o isolamento. A falta de condições de emprego e moradia, principalmente na periferia, afetam de formas diferentes as famílias de classe mais baixa. Além disso, as mulheres, pelo acúmulo de funções dentro e fora de casa, são mais atingidas pelas demissões e sobrecarga doméstica. Foto de capa: O Trabalho de uma mulher nunca termina (1974) - See red women&amp;rsquo;s workshop (2016)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>