<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diretrizes on LabRua</title>
    <link>https://labrua.github.io/site-labrua/tags/diretrizes/</link>
    <description>Recent content in diretrizes on LabRua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://labrua.github.io/site-labrua/tags/diretrizes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Calçadão - Repensando espaços Públicos no contexto da COVID-19</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/diretrizescalcadao/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/diretrizescalcadao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A crise sanitária enfrentada diante a pandemia do novo coronavírus (COVID-19) está afetando as condições de vida na cidade e aprofundando as desigualdades sociais. No estado da Paraíba, a disseminação da doença ocorreu a partir das maiores cidades, João Pessoa, Campina Grande, expandindo-se para as cidades da região imediata (MIRANDA et al, 2020, pág.3). Segundo dados da Secretaria Estadual de Saúde (2020), em Campina Grande, até o dia nove de setembro, já são 12.490 casos confirmados da doença e 343 mortos. É importante destacar que a cidade tem um papel polarizador para a região, concentrando no bairro do Centro atividades comerciais e de serviços, que atendem também municípios do interior do nordeste.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COVID - Entorno Açude Novo</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/diretrizesacude/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/diretrizesacude/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No atual contexto mundial, onde muitas discussões são pautadas em torno da pandemia por COVID-19, muito se levanta acerca do uso da cidade em conjunto à necessidade de medidas que reforcem o distanciamento social. Como se sabe, a postura do atual governo vem sendo a de negação da necessidade dos mínimos cuidados de prevenção ao contágio do novo coronavírus. Apesar da flexibilização do isolamento na maior parte das cidades do Brasil, o distanciamento ainda se faz necessário e, para isso, surge o questionamento sobre que espaço pode ser oferecido para que as pessoas façam uso da cidade de forma segura. Pensando nisto, o LabRua vem desenvolvendo uma série de propostas de redesenho urbano fazendo uso de ferramentas do urbanismo tático. Esta proposta tem como objetivo apresentar diretrizes para promover o uso mais seguro dos espaços das lanchonetes presentes às margens do Parque Evaldo Cruz, popularmente conhecido como Açude Novo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Territórios vulneráveis e COVID-19: Diretrizes para o Pedregal</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/diretrizespedregal/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/diretrizespedregal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muito se tem falado sobre os desdobramentos da pandemia da Covid-19 nas cidades brasileiras, é importante reconhecer o caráter desigual que essa doença atinge nos diferentes territórios urbanos. Sabendo que o Brasil é um dos países mais desiguais do mundo, é preciso olhar para as populações mais vulneráveis com mais atenção pois, dessa forma, estaremos tornando a discussão mais democrática. Enquanto o poder público continua exibindo uma postura negacionista frente a esta crise sanitária, as lideranças comunitárias se mostram, cada vez mais, importantes ferramentas de articulação que  amenizam os problemas consequentes da pandemia em territórios vulneráveis. Em Campina Grande, a população da comunidade do Pedregal já se apresenta de forma organizada, coletiva e integrada a algumas ações da sociedade civil, com iniciativas que visam conter os efeitos causados pela doença.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>