<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>A Praça | blog on LabRua</title>
    <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/</link>
    <description>Recent content in A Praça | blog on LabRua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://labrua.github.io/site-labrua/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Minha experiência enquanto estudante de História no LabRua</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/estudantedehistorianolabrua/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/estudantedehistorianolabrua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Um pouco da minha trajetória pessoal vivenciando os encontros entre a história e o urbanismo através do LabRua.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cidade e COVID: Diagnóstico sobre hábitos de mobilidade urbana em tempos de pandemia</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/cidadeecovid/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/cidadeecovid/</guid>
      <description>Dentro do contexto da ameaça do Coronavírus, as cidades do mundo inteiro foram diretamente afetadas por conta da grande concentração de pessoas vivendo, circulando e desenvolvendo as mais diversas atividades, favorecendo a contaminação e o rápido crescimento do número de casos.
Com o objetivo de frear o alastramento da doença, as principais entidades e organizações internacionais de saúde fizeram recomendações focadas na higiene, no isolamento físico (social) e na prática de quarentena (em casos de suspeita ou confirmação de contaminação assintomática), alterando a relação da humanidade com as cidades e as pessoas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andando por Campina Grande</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/andandoporcg/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/andandoporcg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A minha experiência em vivenciar Campina Grande e sobre afetos com alguns espaços da cidade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co-criar o urbano: Repensar a rua em Terras Belas</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/co_criar/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/co_criar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O LabRua realizou nos dias 14 e 15 de março de 2020, com a colaboração da Prefeitura Municipal de Conde a partir da Secretaria de Planejamento (SEPLAN) e participação da Universidade Federal da Paraíba (UFPB), a oficina &amp;ldquo;Co-criar o urbano: Repensar a Rua em Terras Belas&amp;rdquo;, com o intuito de repensar os espaços públicos do bairro. Participaram XX pessoas da oficina e ao final foi elaborada uma cartilha com os principais resultados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lab na Rua 2</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/labnarua2/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/labnarua2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Segunda edição do Lab na Rua ocorreu no dia 04, das 14:00 às 20:00 horas, na Praça do Trabalho, em Campina Grande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com amor no coração preparamos a invasão, cheios de felicidade entramos na cidade amada!”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seleção para Pesquisadores e Estagiários</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/selecao2019/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/selecao2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O LabRua abre vagas para pesquisadores e estágio obrigatório em diversos estudos na cidade de Campina Grande.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisas Apontam</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/pesquisasapontam/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/pesquisasapontam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pesquisas apontam é uma ação do LabRua que busca trazer para a rua dados e inquietações sobre como os nossos espaços públicos são tratados e como nossas cidades são construídas. O intuito é &amp;ldquo;devolver&amp;rdquo; à população dados que levantamos, para empoderar os cidadãos sobre como a cidade é ocupada. Para tanto, distribuímos de diversas formas ao longo da cidade, principalmente no centro, informações que sabemos sobre alguns pontos da cidade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E esse vazio?</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/essevazio/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/essevazio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Os centros urbanos das cidades brasileiras sofreram muitas mudanças nas dinâmicas ao longo do tempo. Espaços (do urbano ao arquitetônico) com grande relevância no contexto cultural, econômico e social das cidades vêm passando por processos de abandono e expulsão.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso da bicicleta em Copenhage</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/copenhage/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/copenhage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Copenhague. Minha primeira viagem internacional. Meu primeiro contato, efetivo, com outras culturas. Dois meses de muito aprendizado e novas experiências, sendo uma das mais marcantes, no sentido literal da palavra, o uso da bicicleta como meu principal meio de transporte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A representatividade do corpo no espaço urbano</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/representatividadedocorpo/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/representatividadedocorpo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sabe esse corpo? Esse corpo é seu e ele é político.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma análise do índice de caminhabilidade em Esperança</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/caminhabilidadeesp/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/caminhabilidadeesp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A pesquisa que o LabRua vem desenvolvendo na cidade de Esperança, incluiu uma análise detalhada da área central do município e levantou várias questões sobre a condição de circulação dos pedestres que circulam na área. Impulsionados pelo tema, a equipe de envolvida analisou o índice de caminhabilidade em seu núcleo central.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E aí, Capitólio?</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/capitolio/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/capitolio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na próxima quarta feira, 30, o Laboratório de Rua, a Minha Campina, os Centros e Diretórios acadêmicos dos cursos de arquitetura e urbanismo da UFCG e UNIFACISA, e a Bicicleta Produtora, com o apoio do IAB.pb, realizam o evento &lt;strong&gt;E aí, Capitólio?&lt;/strong&gt;, que tem como objetivo chamar atenção da população para as questões que envolvem aquele espaço, que já foi um dos principais cinemas da cidade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 Cidades que estão começando a banir os automóveis</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/banircarros/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/banircarros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O site &lt;em&gt;Business Insider&lt;/em&gt; publicou uma matéria sobre as 13 cidades que estão planejando banir os automóveis de suas ruas. O site archdaily republicou a matéria em português, traduzindo alguns trechos. Para tornar mais acessível a todos, fizemos a tradução completa do artigo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LabRua participa da II Jornada Sociatos</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/sociatos/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/sociatos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No dia 17 de maio, aconteceu na UFCG, a II Jornada Sociatos, que teve como tema “Viver e (re)inventar a cidade: Percepções, experiências e práticas”. Nossa diretora Aída Pontes e Raiff Mangueira (Babu), foram convidados a participar do debate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolo de chocolate com cobertura de leite ninho</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/bolodeninho/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/bolodeninho/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De 15 em 15 dias fazemos nossas reuniões gerais. Momento de trocas, planejamento e de encontrar todo mundo do Lab. E claro, de tomar um café com lanches deliciosos. Um dos nossos queridos é o &lt;em&gt;bolo de chocolate com cobertura de leite ninho&lt;/em&gt; feito pela pesquisadora Rita. Aqui a gente compartilha com vocês a receita dessa belezura.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metodologia de contagem dos modais</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/contagens/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/contagens/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neste artigo mostramos a metodologia que usamos em diversas pesquisas para a contagem dos diferentes meios de transporte, além de explicar a sua importância para entendimento e análise dos espaços públicos, sendo possível, inclusive, usar a mesma metodologia para replicar em outros lugares.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JANELA | Cidade, Mulher e Cicloativismo</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/janela1/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/janela1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O LabRua, junto com o IAB.pb, iniciaram no mês de março o evento chamado &lt;em&gt;janela&lt;/em&gt;, que tem a proposta realizar uma vez por mês diálogos sobre experiências com a cidade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LabRua e IAB.pb iniciam Cinema no quintal</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/cinelab1/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/cinelab1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Discutir e pensar sobre/a cidade é um tema difícil de chegar à exaustão. Assim, o LabRua e o IAB.pb lançam o CineLab, com o intuito de ser um meio de discutir o meio urbano de forma lúdica e cultural.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>