<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>covid19 on LabRua</title>
    <link>https://labrua.github.io/site-labrua/tags/covid19/</link>
    <description>Recent content in covid19 on LabRua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://labrua.github.io/site-labrua/tags/covid19/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Territórios vulneráveis e COVID-19: Diretrizes para o Pedregal</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/diretrizespedregal/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/diretrizespedregal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muito se tem falado sobre os desdobramentos da pandemia da Covid-19 nas cidades brasileiras, é importante reconhecer o caráter desigual que essa doença atinge nos diferentes territórios urbanos. Sabendo que o Brasil é um dos países mais desiguais do mundo, é preciso olhar para as populações mais vulneráveis com mais atenção pois, dessa forma, estaremos tornando a discussão mais democrática. Enquanto o poder público continua exibindo uma postura negacionista frente a esta crise sanitária, as lideranças comunitárias se mostram, cada vez mais, importantes ferramentas de articulação que  amenizam os problemas consequentes da pandemia em territórios vulneráveis. Em Campina Grande, a população da comunidade do Pedregal já se apresenta de forma organizada, coletiva e integrada a algumas ações da sociedade civil, com iniciativas que visam conter os efeitos causados pela doença.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O uso da cidade durante a pandemia: experiências pós isolamento social</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/cidadenapandemia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/cidadenapandemia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Buscando informações sobre ações que outros países estão fazendo em relação ao uso da cidade durante a pandemia do COVID-19, em especial os países que começaram um processo de desconfinamento, decidi apontar por aqui algumas dessas ações. Talvez algumas delas pode nos ajudar a pensar nas cidades brasileiras em um futuro breve de pós-isolamento social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foto de capa: Justin Sullivan [1].&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cidade e COVID: Diagnóstico sobre hábitos de mobilidade urbana em tempos de pandemia</title>
      <link>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/cidadeecovid/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://labrua.github.io/site-labrua/blog/cidadeecovid/</guid>
      <description>Dentro do contexto da ameaça do Coronavírus, as cidades do mundo inteiro foram diretamente afetadas por conta da grande concentração de pessoas vivendo, circulando e desenvolvendo as mais diversas atividades, favorecendo a contaminação e o rápido crescimento do número de casos.
Com o objetivo de frear o alastramento da doença, as principais entidades e organizações internacionais de saúde fizeram recomendações focadas na higiene, no isolamento físico (social) e na prática de quarentena (em casos de suspeita ou confirmação de contaminação assintomática), alterando a relação da humanidade com as cidades e as pessoas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>